<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>LUG Paraná (Eventos)</title><link>http://lugparana.github.io/</link><description></description><atom:link href="http://lugparana.github.io/categories/cat_eventos.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2016 00:58:24 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>FLISoL 2015 Sede Paraná</title><link>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2015-sede-parana/</link><dc:creator>LUG Paraná</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;FLISoL 2015 se realizó el 25 de abril, éste año, en Paraná, lo hicimos en la UTN Facultad Regional Paraná.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre (FLISoL) es el evento de difusión de Software Libre más grande en Latinoamérica. Se realiza desde el año 2005 y desde el 2008 se adoptó su realización el 4to Sábado de abril de cada año. Su principal objetivo es promover el uso del software libre, dando a conocer al público en general su filosofía, alcances, avances y desarrollo.&lt;br&gt;
A tal fin, las diversas comunidades locales de software libre (en cada país/ciudad/localidad), organizan simultáneamente eventos en los que se instala, de manera gratuita y totalmente legal, software libre en las computadoras que llevan los asistentes. Además, en forma paralela, se ofrecen charlas, ponencias y talleres, sobre temáticas en torno al Software Libre.&lt;br&gt;
Utilizamos como método de registro el sistema que hicieron los chicos de USLA, el cual, después del evento, llevaba estadísticas de todas las sedes (asistentes, instalaciones, charlas, etc.). Contando los disertantes y colaboradores, más o menos hubo 50 personas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En total se registraron 4 instalaciones, 2 de Ubuntu, 1 de Debian y 1 de Mint.&lt;br&gt;
Éste año decidimos implementar las charlas simultaneas, aumentando así el número de charlas, pero disminuyendo el número de asistentes a cada una.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cronograma fue el siguiente:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula Magna  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apertura del evento  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo esencial de Linux (Mario Martín Sbarbaro – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux y la obsolescencia programada (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salvemos a Docker con Atomic (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenShift Platform as a Service (Chino Soliard – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logical Volume Manager – Más allá del almacenamiento (Beto Reyna)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurando un Entorno de Desarrollo Android en GNU/Linux (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Primeros pasos en Zimbra (Federico Bonnet – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierre del evento y Sorteos  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula secundaria  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ecosistema del Software Libre y Fedora Project (Chino Soliard – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al proyecto CIAA (Computadora Industrial Abierta Argentina) (Sergio Burgos)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al mundo del S.L con Puppy Linux (José Luís Pérez)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias Libres (Mario Martín Sbarbaro y Exequiel Aramburu – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tecnicatura Universitaria en Software Libre (Martín Bayo – Santa Fé)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proyecto Ovirt (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puppet + Foreman – Usa el Casco (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente, el tiempo nos jugó en contra, y las últimas charlas se dieron muy rápido.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>flisol</category><guid>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2015-sede-parana/</guid><pubDate>Sat, 02 May 2015 00:07:32 GMT</pubDate></item><item><title>FLISoL 2014 Sede Paraná</title><link>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2014-sede-parana/</link><dc:creator>LUG Paraná</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;El 26 de abril de 2014 se llevó a cabo el FLISoL 2014 Sede Paraná. FLISoL es el Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre, un evento que se realiza en forma simultanea en distintos puntos de América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desarrollo del evento se pudo hacer gracias al apoyo de GUGLER, que consiguió la Escuela Normal Superior “José María Torres", ubicada en pleno centro de la localidad.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización estuvo muy bien, tuvimos 2 aulas a disposición, una para las instalaciones, y otra para las charlas. El nivel de asistencia fue mucho mejor que en la edición anterior, unos 70 asistentes aproximadamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, el cronograma del evento:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10:00 = Acreditación y presentación del evento.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:00 = “Ecosistema de Software Libre y Fedora” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30 = “Instalación de Debian GNU/Linux” – Damian S. y Hernan S. (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:30 = “Instalaciones y Personalización en la Cocina de GNU/Linux.” – Cristian Ramirez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:00 = “Seguridad en GNU/Linux” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:00 = “Infraestructura con Zentyal” – Federico Bonnet (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00 = “XFCE, un entorno de ventanas liviano” – Martín Sbarbaro (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00 = “Virtualización” – Carlos Vergara.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 = “Introducción a las Licencias Libres” – Martín Sbarbaro (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 = Entornos virtuales con Proxmox – Carlos Vergara.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las instalaciones realizadas y medios de instalación entregados, podemos decir que fue exitoso: Se realizaron 10 instalaciones (todas de Debian) y se entregaron aproximadamente 60 medios de instalación.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>flisol</category><guid>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2014-sede-parana/</guid><pubDate>Fri, 02 May 2014 00:03:10 GMT</pubDate></item><item><title>FLISoL 2013 Sede Paraná</title><link>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2013-sede-parana/</link><dc:creator>LUG Paraná</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;FLISoL (Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre) es un InstallFest que se realiza de simultaneamente en varios puntos de latinoamerica; Se realizó, en su 9ª edición, el 27 de abril.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización empezó tarde y, gracias a los chicos de Gugler pudimos conseguir el lugar para que el evento se lleve a cabo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El festival tuvo lugar en la Escuela Normal Superior "José María Torres" (localmente conocida como "Escuela Normal"); Se ocuparon 2 aulas, una para las instalaciones, y otra para las charlas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planificamos el evento para que sea de 10:30 a 20:00, con un break al mediodía (cosa que no volveremos a hacer). En el transcurso del evento, se iban a disertar charlas relacionadas al Software Libre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, el cronograma de las charlas del evento:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:00 = “Introducción al Software Libre” – Hipolito Alvarez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:00 = “10 años con Software Libre – Experiancias de un usuario” – Cristian Ramirez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:00 = Break.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:00 = “Instalación de Debian GNU/Linux” – Laboratorio Gugler.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00 = “Migracion de Datos y OpenOffice” – Lucas Militello y Adriana Lederhos (Ubuntu-Ar).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00 = “Proyecto Fedora” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 = “Introducción al Sistema Operativo Huayra GNU/Linux” – H. Albornoz y J. Ferrari.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 = Open Floor y Cierre del Evento.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El resultado del evento fue positivo, la gente hizo preguntas y participaron, aunque la verdad que esperabamos más asistentes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se realizaron muchas instalaciones, la mayoría de los asistentes no llevaron computadora, pero si se repartieron medios de instalación de Debian, Fedora y Ubuntu.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>flisol</category><guid>http://lugparana.github.io/posts/flisol-2013-sede-parana/</guid><pubDate>Wed, 01 May 2013 23:16:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>