<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>LUG Paraná</title><link href="http://lugparana.org/" rel="alternate"></link><link href="http://lugparana.org/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://lugparana.org/</id><updated>2017-03-23T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Se acerca FLISoL 2017 Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2017/se-acerca-flisol-2017-parana.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-23T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2017-03-23:blog/2017/se-acerca-flisol-2017-parana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="FLISoL2017-banner-web.png" src="/images/article/2017/FLISoL2017-banner-web.png" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año el evento se realizará en AGMER Seccional Paraná (Laprida 136, Paraná), ¡estamos preparando todo!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podés ir viendo más información en &lt;a href="https://flisol.info/FLISOL2017/Argentina/Parana"&gt;https://flisol.info/FLISOL2017/Argentina/Parana&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry><entry><title>Despedida 2016</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/despedida-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-31T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-12-31:blog/2016/despedida-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La juntada comenzó en una cervecería en calles Salta y Victoria, donde compartimos unas cervezas y una picada.&lt;br /&gt;
&lt;img alt="despedida2016.jpg" src="/images/article/2016/despedida2016.jpg" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, nos fuimos al "Patito Sirirí", a seguir hablar de todo un poco, cervezas de por medio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esperamos contar con más asistencia en las próximas juntadas.&lt;/p&gt;</summary><category term="social"></category></entry><entry><title>Migramos a Pelican</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/migramos-a-pelican.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-09T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-09-09:blog/2016/migramos-a-pelican.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hemos migrado el sitio web del lug de &lt;a href="https://www.joomla.org/"&gt;Joomla!&lt;/a&gt; a &lt;a href="http://www.getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;.
El sitio se publica, pero todavía faltarían cambios menores y algunas reparaciones de la plantilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cambio se realizó porque Joomla! era demasiado para lo que necesitabamos, y tambien para aprovechar la posibilidad de hostear páginas web en GitHub.
Más adelante publicaremos documentación al respecto.&lt;/p&gt;</summary><category term="pelican"></category></entry><entry><title>Cumpleaños gcourault</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/cumple-gcourault-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-06T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-08-06:blog/2016/cumple-gcourault-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="cumple-gcourault.jpg" src="/images/article/2016/cumple-gcourault.jpg" /&gt;
Nos juntamos en Palo &amp;amp; Huesos, en la Estación Belgrano, ciudad de Santa Fé. El tiempo asustó, pero no nos paró.&lt;br /&gt;
Compartimos picadas y cervezas artesanales, y decidimos meterle al Software Freedom Day. &lt;/p&gt;</summary><category term="social"></category></entry><entry><title>Reunión social Junio 2016</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/reunion-social-junio-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-17T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-06-17:blog/2016/reunion-social-junio-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="reunion-social-junio-2016.jpg" src="/images/article/2016/reunion-social-junio-2016.jpg" /&gt; &lt;br /&gt;
Asistimos varios de los integrantes del LUG, fue una comilona a la canasta. El lugar un lujo, muy cómodo.&lt;br /&gt;
Se debatieron temas de informática en general, sobre el Software Freedom Day, y sobre actividades que podemos hacer como LUG.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgió la idea de comer unos fideos caseros hechos por rodolinux, veremos cuando los haremos.  &lt;/p&gt;</summary><category term="social"></category></entry><entry><title>FLISoL 2016 Sede Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/flisol-parana-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-01T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-05-01:blog/2016/flisol-parana-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="flisol2016parana.jpg" src="/images/article/2016/flisol2016parana.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La edición 2016 de FLISoL fue todo un éxito.&lt;/strong&gt; Fue organizada por LUG Paraná, Facultad de Ingeniería de la Universidad Nacional de Entre Ríos y el Centro de Estudiantes de la Facultad de Ingeniería.&lt;br /&gt;
Primeramente, porque fue la primera que se realiza fuera de la ciudad de Paraná, pero en una ciudad universitaria (mayoritariamete) que es Oro Verde; Ahí se concentra buena parte de la actividad académica tecnológica de la zona.&lt;br /&gt;
En segundo lugar, al ser la primera vez que se realiza fuera de Paraná, no teníamos pleno conocimiento de cuánta gente finalmente iría; lo cual finalmente nos agradó mucho el cupo logrado.&lt;br /&gt;
Tercero, con todo el apoyo de la Facultad, el Centro de Estudiantes y empresas locales y de la región, pudimos brindar un servicio en materia de comida, internet y otros recursos, que fue enormemente suficiente para todos los asistentes.&lt;br /&gt;
En cuarto lugar, encontramos muy bueno que participó mucha gente nueva. En total fueron la mayoría absoluta de los asistentes.&lt;br /&gt;
Y, resumidamente, en quinto lugar, el temario. Se abarcaron temas de cultura libre y un fuerte énfasis en todo lo que es salud y hardware. Temas nunca antes abarcados en ediciones anteriores y de mucho interés actual.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento fue extenso, duró casi 11 horas; y siempre hubo un grupo de unas 70 – 80 personas constantes. Tuvimos, incluso, que cerrar antes del cronograma porque nos pasamos del tiempo entre preguntas y la fuerte socialización que hubo; y debíamos entregar el lugar antes de las 21hs.&lt;br /&gt;
Hubieron varios detalles, entre ellos, el anegdótico; el “chino” Soliard no presentó su charla por falta de tiempo. Él reclamó por ser censurado, el problema fue llevado a la Corte Suprema de Justicia y se resolvió extrajudicialmente por un porrón :)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cronograma efectivo:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La Bioinformatica nació para ser libre - Silvana Bulatovich  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Impresión 3D de modelos a partir de tomografía - Albano Peñalva  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ciencia libre - Agustín Montagna  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias libres - Gugler  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arquitectura de IoT – Franco Rabaglia  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Computadora Industrial Abierta Argentina - Eduardo "Paco" Filomena  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Migración a GNU / Linux - Roberto Ronconi  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No toca botón: Colaborando sin códigos - Leandro Poli  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shiba Inu: Instalación en tiempo Real – José Luis Perez  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Biología sintética y cultura abierta – Gerardo Schneider  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperanto por la libera programo erao (Esperanto para la era del software libre) - Maximiliano Fernández  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tryton ERP + GNU/Health – Francisco Arata  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hackers y samurais - Gustavo Courault  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kicad – Gonzalo Cuenca  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En números:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Asistentes totales: ~ 160  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asistentes en todo horario: ~ 70  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalaciones:  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 Debian  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Xubuntu  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Antergos  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Mint  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Puppy Linux  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;varios arreglos en distintas distros  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;varias instalaciones de programas  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cerca de 20 DVDs y CDs entregados con Debian, Mint y Fedora.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/FLISoL2016" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry><entry><title>Estamos en github</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/estamos-en-github.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-14T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-04-14:blog/2016/estamos-en-github.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A raíz de los problemas para compartir los materiales relacionados al LUG, se decidió crear un espacio en &lt;a href="http://www.github.com/LUGParana"&gt;github&lt;/a&gt;, para así disponer de las cosas cuando sea necesario.&lt;br /&gt;
Tambien, se considera migrar el sitio web a Pelican y hostearlo en github pages.&lt;/p&gt;</summary><category term="github"></category></entry><entry><title>Se viene FLISoL 2016 Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/se-viene-flisol-2016-parana.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-15T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-03-15:blog/2016/se-viene-flisol-2016-parana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="se-viene-flisol-2016-parana.jpg" src="/images/article/2016/se-viene-flisol-2016-parana.jpg" /&gt;Éste año, la coordinación del evento está a cargo de LeaPoli, quien acercó una propuesta fuera de lo común y muy aceptable.&lt;/p&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry><entry><title>1ra reunión organizativa FLISoL 2016</title><link href="http://lugparana.org/blog/2016/primera-reunion-organizativa-flisol-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-07T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2016-02-07:blog/2016/primera-reunion-organizativa-flisol-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La reunión se llevo a cabo igual, a pesar de que el tiempo parecía venirse. Solo asistimos 4 personas, y se opto por tirar las propuestas por lista de correo y esperar a lo sumo 2 semanas para empezar a organizar todo.&lt;/p&gt;</summary><category term="organizativa"></category><category term="flisol"></category></entry><entry><title>Reunión social Junio 2015</title><link href="http://lugparana.org/blog/2015/reunion-social-junio-2015.html" rel="alternate"></link><published>2015-06-10T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2015-06-10:blog/2015/reunion-social-junio-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="reunion-social-junio-2015.jpg" src="/images/article/2015/reunion-social-junio-2015.jpg" /&gt;]
La idea era dirimir algunas cuestiones post-FLISoL y referentes al LUG (y terminamos tomando fernet, sacandonos fotos con promotoras, Chino con una remera y Arnoldo con una gorra)&lt;/p&gt;</summary><category term="social"></category></entry><entry><title>FLISoL 2015 Sede Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2015/flisol-parana-2015.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-01T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2015-05-01:blog/2015/flisol-parana-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="flisol2015parana.jpg" src="/images/article/2015/flisol2015parana.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre (FLISoL) es el evento de difusión de Software Libre más grande en Latinoamérica. Se realiza desde el año 2005 y desde el 2008 se adoptó su realización el 4to Sábado de abril de cada año. Su principal objetivo es promover el uso del software libre, dando a conocer al público en general su filosofía, alcances, avances y desarrollo.&lt;br /&gt;
A tal fin, las diversas comunidades locales de software libre (en cada país/ciudad/localidad), organizan simultáneamente eventos en los que se instala, de manera gratuita y totalmente legal, software libre en las computadoras que llevan los asistentes. Además, en forma paralela, se ofrecen charlas, ponencias y talleres, sobre temáticas en torno al Software Libre.&lt;br /&gt;
Utilizamos como método de registro el sistema que hicieron los chicos de USLA, el cual, después del evento, llevaba estadísticas de todas las sedes (asistentes, instalaciones, charlas, etc.). Contando los disertantes y colaboradores, más o menos hubo 50 personas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En total se registraron 4 instalaciones, 2 de Ubuntu, 1 de Debian y 1 de Mint.&lt;br /&gt;
Éste año decidimos implementar las charlas simultaneas, aumentando así el número de charlas, pero disminuyendo el número de asistentes a cada una.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cronograma fue el siguiente:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula Magna  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apertura del evento  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo esencial de Linux (Mario Martín Sbarbaro – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux y la obsolescencia programada (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salvemos a Docker con Atomic (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OpenShift Platform as a Service (Chino Soliard – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logical Volume Manager – Más allá del almacenamiento (Beto Reyna)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurando un Entorno de Desarrollo Android en GNU/Linux (Leandro Poli)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Primeros pasos en Zimbra (Federico Bonnet – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierre del evento y Sorteos  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aula secundaria  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ecosistema del Software Libre y Fedora Project (Chino Soliard – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al proyecto CIAA (Computadora Industrial Abierta Argentina) (Sergio Burgos)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introducción al mundo del S.L con Puppy Linux (José Luís Pérez)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Licencias Libres (Mario Martín Sbarbaro y Exequiel Aramburu – GUGLER)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tecnicatura Universitaria en Software Libre (Martín Bayo – Santa Fé)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proyecto Ovirt (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puppet + Foreman – Usa el Casco (Rino Rondan – Fedora Project)  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lamentablemente, el tiempo nos jugó en contra, y las últimas charlas se dieron muy rápido.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/FLISoL2015" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry><entry><title>2da reunión organizativa FLISoL 2015</title><link href="http://lugparana.org/blog/2015/segunda-reunion-organizativa-flisol-2015.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-11T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2015-04-11:blog/2015/segunda-reunion-organizativa-flisol-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="2da-reunion-organizativa-flisol.jpg" src="/images/article/2015/2da-reunion-organizativa-flisol.jpg" /&gt;Hicimos unos bocetos del cronográma del evento, y repartimos algunas responsabilidades. Ya concluidas las ideas, solo falta llevarlas a cabo. ¡Manos a la obra!&lt;/p&gt;</summary><category term="organizativa"></category><category term="flisol"></category></entry><entry><title>1ra reunión organizativa FLISoL 2015</title><link href="http://lugparana.org/blog/2015/primera-reunion-organizativa-flisol-2015.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-08T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2015-02-08:blog/2015/primera-reunion-organizativa-flisol-2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Entre cervezas y algunas papas fritas, decidimos cambiar el lugar donde se desarrolla el evento, y conseguir algunos beneficios más para los asistentes y colaboradores.&lt;/p&gt;</summary><category term="organizativa"></category><category term="flisol"></category></entry><entry><title>FLISoL 2014 Sede Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2014/flisol-parana-2014.html" rel="alternate"></link><published>2014-05-01T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2014-05-01:blog/2014/flisol-parana-2014.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="flisol2014parana.jpg" src="/images/article/2014/flisol2014parana.jpg" /&gt;El desarrollo del evento se pudo hacer gracias al apoyo de GUGLER, que consiguió la Escuela Normal Superior “José María Torres", ubicada en pleno centro de la localidad.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización estuvo muy bien, tuvimos 2 aulas a disposición, una para las instalaciones, y otra para las charlas. El nivel de asistencia fue mucho mejor que en la edición anterior, unos 70 asistentes aproximadamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, el cronograma del evento:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10:00 = Acreditación y presentación del evento.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:00 = “Ecosistema de Software Libre y Fedora” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30 = “Instalación de Debian GNU/Linux” – Damian S. y Hernan S. (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:30 = “Instalaciones y Personalización en la Cocina de GNU/Linux.” – Cristian Ramirez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:00 = “Seguridad en GNU/Linux” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:00 = “Infraestructura con Zentyal” – Federico Bonnet (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00 = “XFCE, un entorno de ventanas liviano” – Martín Sbarbaro (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00 = “Virtualización” – Carlos Vergara.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 = “Introducción a las Licencias Libres” – Martín Sbarbaro (Laboratorio Gugler).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 = Entornos virtuales con Proxmox – Carlos Vergara.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las instalaciones realizadas y medios de instalación entregados, podemos decir que fue exitoso: Se realizaron 10 instalaciones (todas de Debian) y se entregaron aproximadamente 60 medios de instalación.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/FLISoL2014" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry><entry><title>FLISoL 2013 Sede Paraná</title><link href="http://lugparana.org/blog/2013/flisol-parana-2013.html" rel="alternate"></link><published>2013-05-01T00:00:00-03:00</published><author><name>LUG Paraná</name></author><id>tag:lugparana.org,2013-05-01:blog/2013/flisol-parana-2013.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="flisol2013parana.jpg" src="/images/article/2013/flisol2013parana.jpg" /&gt;
La organización empezó tarde y, gracias a los chicos de Gugler pudimos conseguir el lugar para que el evento se lleve a cabo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El festival tuvo lugar en la Escuela Normal Superior "José María Torres" (localmente conocida como "Escuela Normal"); Se ocuparon 2 aulas, una para las instalaciones, y otra para las charlas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planificamos el evento para que sea de 10:30 a 20:00, con un break al mediodía (cosa que no volveremos a hacer). En el transcurso del evento, se iban a disertar charlas relacionadas al Software Libre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, el cronograma de las charlas del evento:  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:00 = "Introducción al Software Libre" – Hipolito Alvarez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:00 = “10 años con Software Libre – Experiancias de un usuario” – Cristian Ramirez.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:00 = Break.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:30 = Acreditación.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:00 = “Instalación de Debian GNU/Linux” – Laboratorio Gugler.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00 = “Migracion de Datos y OpenOffice” – Lucas Militello y Adriana Lederhos (Ubuntu-Ar).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00 = “Proyecto Fedora” – Adrian Soliard (Fedora Project).  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00 = “Introducción al Sistema Operativo Huayra GNU/Linux” – H. Albornoz y J. Ferrari.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:00 = Open Floor y Cierre del Evento.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El resultado del evento fue positivo, la gente hizo preguntas y participaron, aunque la verdad que esperabamos más asistentes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se realizaron muchas instalaciones, la mayoría de los asistentes no llevaron computadora, pero si se repartieron medios de instalación de Debian, Fedora y Ubuntu.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;a href="/images/galleries/FLISoL2013" target="_blank"&gt;Galería de fotos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</summary><category term="flisol"></category></entry></feed>